「會諗起啲槍聲 粒子彈去咗邊」 30位資深傳媒人拍片 為中共屠城留證

「會諗起啲槍聲 粒子彈去咗邊」
30位資深傳媒人拍片 為中共屠城留證

楊健興與一眾資深傳媒人現身說法，拍片講述當年採訪六四往事。

【本報訊】「當你經歷過一次，你就會諗起嗰啲槍聲，嗰粒子彈究竟去咗邊呢？」1989年時任亞洲電視攝影師的勞家輝，30年後再憶六四採訪時經歷的槍林彈雨，悲慟痛哭。在中共試圖掩飾屠城真相之時，30位資深新聞工作者拍攝短片，親述當時所見所聞；香港記者協會主席楊健興亦參與其中，他指對事實真相的堅持，是記者基本價值，希望透過傳媒現身說法，為重要歷史留證。

記者：許偉賢 梁穎妍

89年六四前後，一批香港記者親歷其境，見證一場由學生發起、要求國家開放民主的運動，如何慘劇收場。

一班新聞界「老鬼」推出《我是記者－我的六四故事》項目。

左起：梁慧珉、曾顯華、程翔及勞家輝等於短片中談感受。
影片截圖

楊健興：將細節展示出來

30年後的今日，當年的真相似乎日漸被扭曲，年輕人或無從了解事件經過；包括現任記協主席楊健興等在內的資深傳媒人，推出《我是記者－我的六四故事》項目，邀請30位曾經直接採訪六四事件的記者，拍攝短片講述「我的六四故事」，同時出版新書《我是記者‧六四印記》，由60位新、舊傳媒人分享六四採訪經歷或感受。

當年於《南華早報》任職記者的楊健興受訪時指，其時不少記者採訪六四時遇到困難，但仍留守天安門廣場到最後一分鐘，強調對事實真相的堅持，是記者的基本價值，希望藉此計劃傳承有關價值。

楊健興同時指，近年新生代對六四感覺「好淡甚至冇」，而六四始終是重要歷史，故也希望透過傳媒人憶述當年採訪六四的小故事或難忘事，全面呈現六四真相，「相信中共唔發放資料出嚟，（六四情況）我哋都可能唔知，但唔代表我哋唔再盡我哋嘅力，將每個細節展示出來。」

今次以個人身份受訪的記者，來自左中右傳媒，更特別邀請已移民加拿大的無綫電視前記者兼主播蘇凌峰現身，蘇於短片中稱當年聽到《文匯報》社長李子誦，對未能阻止共產黨屠城感到非常自責與內疚，「不期然潸然落淚」。

《文匯》李子誦非常自責

在復興門外大街目擊軍隊開槍的前《星島晚報》記者梁慧珉憶述，「我先後六次目睹流彈喺我身邊周圍擦過，每次都令到學生或者市民慘叫，跟住血流披面」；六四清場時留在廣場、與學生最後撤走的蔡淑芳，以及曾經中彈的張結鳳等亦有現身說法。

首批短片將於本月5日上載至YouTube；新書《我是記者－六四印記》則在下月4日出版。

上一則
上一則
夫婦耗600萬元開蝴蝶山莊

下一則
下一則
路署辯稱扭紋外露鋼筋 非檢測範圍